%LECONs: 220 (Equations differentielle)
Les équations différentielles linéaires sont des équations pour lesquelles la résolution est simple \cite[p.201]{Demailly}. De nombreux résultats et méthodes nous permettent de résoudre ses équations.

\begin{prop}
	L'ensemble des solutions maximales d'un système linéaire est un espace affine de dimension $m$ où $m$ est l'ordre du système.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		\begin{description}
			\item[Espace vectoriel (sans second membre)] Stabilité par addition et multiplication : linéarité du système.
			\item[Dimension] Isomorphisme donné par le problème de Cauchy.
			\item[Espace affine] Si on a une solution sans second membre: translation.
		\end{description}
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{theo}
	Considérons l'équation $\frac{dY}{dt} = AY$. La solution $Y$ telle que $Y(t_0) = V_0$ est donnée par $Y(t) = e^{(t- t_0)A}V_0$ pour tout $t \in \R$.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On part de la solution (l'exponentielle de matrice) sous sa forme de série entière que nous dérivons termes à termes.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{theo}
	Considérons l'équation $\frac{dY}{dt} = AY + B(t)$. La solution $Y$ telle que $Y(t_0) = V_0$ est donnée par $Y(t) = e^{(t- t_0)A}V_0 + \int_{t_0}^{t} e^{(t- u)A}B(u) du$ pour tout $t \in \R$.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On part de la solution que nous dérivons.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{appli}
	Résolution d'équations linéaire d'ordre $p$.
\end{appli}

\begin{ex}
	On cherche à résoudre $(E) : y'' + 4y = \tan t$ pour $t \in \left] - \frac{\pi}{2}; \frac{\pi}{2} \right[$.
	\begin{itemize}
		\item On commence par résoudre l'équation sans second membre: $y'' + 4y = 0$. On trouve alors les solutions $t \mapsto \cos 2t$ et $t \mapsto \sin 2t$ (via le polynôme caractéristique).
		\item On cherche une solution particulière en posant: $y(t) = \alpha_1(t) \cos 2t + \alpha_2(t) \sin 2t$. En résolvant le système qui en découle, on trouve $y(t) = -\frac{t}{2} \cos 2t + \frac{1}{2} \sin 2t \ln(\cos t)$.
	\end{itemize}
	La solution générale est $y(t) = -\frac{t}{2} \cos 2t + \frac{1}{2} \sin 2t \ln(\cos t) + \alpha_1(t) \cos 2t + \alpha_2(t) \sin 2t$.
\end{ex}
